1907 aasta Juuni kuu 7 päewal sai Ahja wallakohtu poolt kolmes eksemplaris kinnitatud kirjalik lepping - mõisamaa sulase kontrakt - mis Ahja mõisa pärisomaniku Ernst von Braschi ja talupoja Hendrik Poumatari wahel maha on tehtud, et esimene annab wiimasele Parikoja N:11, mis 12 taalrid suur pruukida ühe aasta pääle s.o. 23ndast Aprillist s.o. kuni 23 Aprillini 1908a. - 136 rubla rendi eest.
